有冇人覺得生癌既年青人愈來愈多

之前都唔覺 而加一上網掃兩下d社交網

周不時都見到廿零歲既人 生癌 仲要係冇得醫果隻

有d仲要廿頭 中學畢業冇耐 真係從來都冇過 自己年紀既人 會好快就死 明明成日諗自己有三十年大計

估唔到 過幾年就要死 好撚恐怖

有冇人知咩原因

熬夜

其實係咪因為 wifi同電話既原因呢

我個肚都周不時都隱隱痛
不過淆底唔敢睇
其實25以上應該買保險同每年檢查？

屌 我近排都開始信d保險佬

全部都係 精神壓力 易嬲 都有影響
再加埋食 加工野 其實腸仔煙肉講到明同食煙一樣咁高危 d人都照食

好怕死

夜訓，食快餐野，接觸得多電子野

人類dna 幾百萬年
係近呢一百年先 突然進步
但進步之後就改變晒 原有生活模式

連登而家時不時就有cancer post

精神壓力大係會易生 cancer

中學之後一直都夜訓 有時又一二點先食野 個人精神好差 知自己實唔長命 有假期就去旅行 希望60歲先死

是但拎件食物包裝睇，d化學成份多到嚇死人
幾十年前邊有咁多化學野

死唔係最慘
最慘係生癌既個種痛 想死又死唔去

睇完上面回覆，IT狗咪個個生晒cancer?

共濟會陰謀

中國食品 生活壓力大 日日做十二三個鐘 人生冇前照冇希望

壓下壓下咪生癌

用生命定律去睇，呢個世界總會有d人係唔健全或因病早逝。
用科學角度，生活好多壞習慣造成，同埋而家食物好多添加劑or化學劑，有人體質差咪易瀨野。。。
活過，感受過，無憾咁過已足夠
無謂執着生命長短

因為資訊流通好左啫...

我覺得係生活習慣三大老問題，飲食，睡眠，欠運動

係
好可怕

鬼咩
下下過期福喜做discount個個仆去食

有次同中學同學食飯
先知道有同學有cancer做緊化療
果陣即刻眼角標左幾滴馬尿
人生無常
利申 依家先yr4

真係好多後生夜訓
大學hall 有幾多香港人1100訓?你咁早訓俾人當你異類
又唔食菜生果

但又好矛盾地 平均年齡一直都增加緊

東江屎水

覺
自己都奶埋野

近年上網睇到好似多左好多唔食煙既人肺癌

食二手煙

個數據其實可能係為左維穩

細個屋企人食煙日日被迫食二手煙

覺得就死

自從中學畢業 差唔多晚晚都兩三點瞓 宜家無咩野做 近排開始4，5，6點先瞓 開始有d驚

都係睇彩數

平均年齡咪姐係人口老化？
加同呢樣冇關係

結論：營養師大流行
個個仆住去讀

真 個個都生語癌 又唔讀好啲書

飲食關系？

唔矛盾，即係好多耆老長命左

北面空氣污染(非二手煙)

其實咪又係社交網發展先多人知，未發展個陣 msn都玩好耐，而msn只有你識既人，Facebook ig個d share出去個個都睇到，所以先多人知。 好多人唔會周圍同識既人講自己生野掛

我都覺得係

以前啲人死咗都唔知咩事，可能以為鬼上身咋

夜訓都會

22歲生癌
宜家日日都好似PTSD咁擔心隨時復發

平均壽命啊

去睇下M記譚仔每日幾多人排隊咪知⋯⋯

有癌唔一定會死

我屋企又係有人無啦啦血癌..三十歲到冇不良嗜好

成個家族都冇先例 其實係咪隨機中...

睇數據啦，自己諗完就當真

20至44歲年青港人的癌症發病率近十年顯著上升，由2005年每十萬人有89.7人，升至2014年的100.5人。該年齡組別的新增個案在2014年有2700宗，比2005年的2505宗增近8% 。

化學食物

所以我好怕死
我戒左夜瞓 戒晒樓上講啲煙肉腸仔
盡量食素

我有好多嘢想做 唔可以病到生不如死

【本報訊】經常日夜顛倒、睡無定時的人，因為生理時鐘大混亂，不但容易誘發偏頭痛及情緒低落，近年也有醫學研究顯示夜貓族罹患癌症的風險比一般人高。專家建議，早上才收工睡覺的打工仔，要盡量減少寢室的光線，有助調校生理時鐘，維持好睡眠。
港大腦內科教授張德輝指，生理時鐘紊亂除拉低睡眠質素外，也干擾內分泌系統，影響神經傳導物質的分泌，如干擾血清素的循環，易令人出現情緒低落等問題。曾有外國研究亦指患癌風險同樣會提高，估計與基因運作被打亂有關，誘發癌症。另外，長期晚上不睡覺，褪黑激素大減，患癌風險增加。

【短片】早睡一族易生癌？
「夜鬼」周身病仲慘
0813 16:36

「早睡早起身體好」此話恐怕要改寫了，事關外國有研究稱，早睡早起的人，較「夜鬼」早點感到疲倦，亦較大機會患上癌症，而「夜鬼」則更容易癡肥、抑鬱同記憶衰退。

研究指，人體內的生理時鐘，取決於一種叫Period-3的遺傳基因，愛早睡早起的人，Period-3基因較夜鬼長，會較早出現睡眠壓力，容易疲倦，需要早點休息；而長時間在光線下生活，導致體內缺乏有助防範癌症的退黑素荷爾蒙，患上乳癌或結腸癌的風險相對較高，專家建議這類人盡量保持睡眠空間黑暗，提升退黑素的分泌。

夜訓但夠訓會唔會易生cancer?
好似同鬼佬同一個時區咁

應該唔得，生理時鐘唔係你夜訓一排就變到

唔係, 因為出生率低. 拉高平均.

你諗下自己飲緊嘅水 同埋煮飯時會用緊嘅水 係嚟自邊到
再諗下個水源水質係點先

仲有大量支那入口既食物同product. 個共狗政府仲要改低標準放多d支那毒菜毒肉入口.

支那年輕人患癌比率仲高, 平均年齡一定暴跌. 不過支那唔會俾你知.

十年前生cancer 係醫院搵部電腦都難，依家生cancer 可以手機開post ，所以特別多

咁外國係咪冇香港上升得咁多

係hall嗰班on9唔撚知點解要晚晚都唔撚瞓，唔撚洗讀書咁

你要考慮埋一個因素，以前啲人一個家庭生456個，宜家通常都兩個係頂晒龍

人口少啲唔好咩

少啲廢老就話啫

成條食物鏈污染唒，再不斷濃縮
細心留意下食/飲，接觸，吸會發現好多有害/毒物質，由係肚入面到今日
有一啲係天然生成，但大部份係人為

多左200個左右，個人覺得唔算好多，其實年輕人生，仲代表到發現既時間提早左，唔會去到末期先發現自己生，個個都知cancer 越早發現 越早醫越好。

樓主講 接觸到好似多好多人生咁，主要原因都係接觸得多左人。而且社交網主要活躍用戶都係年輕人，廢中廢老生唔通會post facebook咩；同埋廢老廢中生既話 好多人都覺唔關佢事，但如果生既係年輕人 關注既人就會相對多左 會話：年輕人都生cancer呀 引起輿論 eg樓主/ 東張西望 好中意拎黎講。

醫院日日都有人住緊，任何年紀都有人生cancer，post Facebook ig既多數都係年輕人，好多人都接觸到 e.g. 連登 xxxx你問我答

利申9up冇做research

我好想說服香港啲後生仔早返少少訓，最遲12點好訓，好多夜訓根本同返工或學業無關，係因為朋友圈子鐘意hea到咁夜，好似為左配合其他on9仔去燃燒自己生命咁

保險公司可以單方面改條款
如果真係患癌機會高左
佢地可以即刻降保費不作通知

咁老實講，收工7點，返屋企食飯沖涼都9點幾，有3 4個鐘就私人野好正常啦。

近排住左3個禮拜醫院
持續發燒

雖然而家無乜野
不過都驗到某d部位有問題

住院呢段期間太痛苦
呢件事之後 我回復返晒體力
都覺得健康一定要擺第一

人地有晒DATA, 你就9鳩自己SOURCE. 咁都仲敢大聲當真理.

公司d阿姐話屯門輻射重，我就唔信既。

睇你彩數， 屋企人冇煙酒5x 歲就走左， 有人日日煙酒8x 歲都健在

因為呢一百年進步得太快, 營養太豐富, 身體會走入生長mode
基因複雜時出錯率好低,但當你處於生長mode時會增加出錯既機率

如果你經常都唔食太飽,剛剛好滿足身體需要,加上足夠重量運動
你個身體就會進入修補mode, 去令自己身體減低出錯既機會

雖然有部分都未必100%證實係正確,但都可以參考下

身邊有人中晒
利申一樣都無

有D研究講其實有七成係整定冇得避
有三成既係可以避免

早死早投胎去做歐美白人好過啦

唔飲水 唔食菜 久坐

毒撚唔做運動飲食又唔均勻作息又唔定時仲要心理唔平衡唔死都無用啦。

呢個優先生痔瘡

我特別鐘意睇英文健康網站，其中一個理論係每日食兩餐已經足夠，仲理想過少食多餐，如果情況容許，將中午餐延遲食，skip左晚餐，令訓覺時個腸胃清空，唔好帶住廢物訓覺，食兩餐亦可以迫個身體主要消耗脂肪作能量，長期咁做，患癌風險會大減，情緒好左，甚至話會長命左

好多候生早衰得好快 生活習慣好差 唔識錫身

因為FB令資訊流通

9up唔駛本

就黎人體自燃都關唔飲水事

基因食物、電子產品、全球氣候變化都有關

覺 所以成日覺得自己有病 少少事都走去睇專科

有冇諗過喺香港早死係一種福氣嚟？前提係你要係窮人嚟

係死就死嫁啦 諗咁多把撚 況且你啲窮撚唔死冇用 早啲重刷好過

支那廢氣廢水仲有廣東有三十幾個核反應堆

而家d後生真係好夜訓
早訓會俾人當異類
自問一定要訓足8個鐘，訓少半個鐘都全日無精神
想像唔到d人晚晚訓得3﹐4個鐘甚至通頂當食生菜

以前中學夜訓先係異類
個個12點就訓

短命都係一種福氣嚟嘅
做人本兒就係苦

20至44歲年青港人的癌症發病率近十年顯著上升，由2005年每十萬人有89.7人，升至2014年的100.5人。該年齡組別的新增個案在2014年有2700宗，比2005年的2505宗增近8% 。

2014年接獲29,618宗癌症新症，較2013年多682人，增幅為2.4%。(出自ching網）

於 2005 年，本港 超過 12,310 人死於癌症，同期的癌病新症超過 22,775 宗。與 1983年的數字比較，當時癌症死亡個案祇有7,000多宗，新症約 有 15,000 宗，患癌的人數不斷上升。 ()

全部人：2005年總共新症22775，2014年新症 29618，增幅大約30% 。

年輕人：20至44歲年青港人的癌症發病率近十年顯著上升，由2005年每十萬人有89.7人，升至2014年的100.5人。該年齡組別的新增個案在2014年有2700宗，比2005年的2505宗增近8% 。

2014年總共29618新症，其中年輕人（20至44歲）只佔2700人。10%都唔夠，44歲以上癌病人=26918。 呢27196個就唔係人？唔值得關注？

整體增幅30%又唔見比報紙佬東張西望拎出黎講？或者你話個8% 係包含30% 入面，44歲以上增幅22%，點都多過年輕人8%。

想要data？又唔係冇。不過只會證明左我上面既point。

唉
啱先個星期六睇醫生，話我粒瘤有50%機會係cancer
啱啱做完ct scan而家等緊report

之前睇過2個庸醫話係lipoma,
諗住冇乜事拖咗成年先去搞，
如果中我應該要死了

今年24，真係唔想死住

下..咁即係點??

睇化啲啦，人生就好似一場隨機遊戲，帶住預左輸的心態去玩，勞勞碌碌一世佔大多數，香港一個咁奄悶的環境，死又真係冇咩咁可怕，我都已經唔知自己講緊咩

我而家都係冇咩牽掛， 但當真係要面對嘅時候冇咩人接受到

日本就不嬲勁多人生癌,原來香港都愈來愈多

不如又講下癌症治療技術宜家有冇進步到

以前中學師妹都好似係cancer 過身
係facebook 見佢會post 下化療相 一路好積極好樂觀 點知冇幾耐就見到佢屋企人更新佢過左身嘅消息

巴打幾歲呀 平時既生活係點

有但係你唔會有錢去醫 識人 生癌 唔係未期都要慢慢排醫院等做手術

20有4

平時唔煙，酒都係久唔久1，2罐啤酒
食嘢都已經好小心，燶嘢唔食

咁真係整定 可能係基因問題

又或者唔知咩位中過化學野

有呀，有朋友廿歲頭就生淋巴癌

覺得壓力係最大成因

一樣24歲，成日頭暈肚痛作嘔冇胃口，真係驚有事，但又畏疾忌醫

以前讀書有個同學岩岩走左, 又係CANCER
係FB睇相見佢以前大大隻隻變到無哂頭髮瘦到仆街
原來死亡離自己咁近

廿歲鬆d朋友生cancer, 唔識點關心佢

由細到大個胃都成日陣痛 有時仲會嘔
上個月開始心臟位都痛 如似塞住左嗰種感覺
一直都唔夠膽去check 就算有事都唔係咁想醫
知自己咩料有買到保險 希望第時家中兩老可以過返啲幸福日子啦
利申 20頭

襯依家做下啲一直都想做嘅事啦

唔好話cancer啦
工作壓力大又忙
成日聽到d人話頭暈胃痛，情緒病
反而老人家個輩好少有依d問題

真心開始諗緊買醫療保

想做嘅事只係去外國搵個森林靜靜地咁自殺
死都唔想比人搵到條屍

我讀書嗰陣都有呢 d 情況
應該唔夠訓同唔開心姐
到而家做左野幾年都唔死得

語癌仲有大把窩

精神壓力大真係大影響

睇完依個post睇完依個post好撚驚

凌晨1:00睇
成班fd仲Whatsapp緊

有少少唔舒服就好去睇下醫生

其實我都有啲小毛病，揀咗唔做手術，唔敢同屋企人講

話要早訓果d真係無咩可能
返份朝9晚6既工
返到屋企食埋飯沖埋涼都10點鐘
然後先得閒同d fd打陣機傾下計又或者睇下波煲下劇hea下
要我早訓捨棄娛樂做隻返工放工訓覺既奴隸獸同死左有咩分別？

我近排都懷疑自己有黑色素瘤

屌中國老母個閪 早排d空氣差撚到

Telegram : manulif
最好買份危疾跟身 萬一有事即賠錢
唔hard sell 有需要先搵我

親戚20歲尾，發燒心口痛，原來生惡性瘤，要電療化療，人真係好化學架咋

唔煙唔酒都出事

空氣污染最大獲，天台信號發射器，呢個點避都避唔到
加上夜訓，食野少蔬果，多炸野，公仔麵煙肉腸仔加工罐頭，食煙，呢啲不良習慣
最重要開冷氣冇運動流汗（馬拉松選手少有癌因為流好多汗）流汗有排走重金屬，打風機都得...
Wifi 電子儀器有冇影響應該有但冇研究證實

2點應你

油煙 牆有裂縫洩漏氡氣 揮發性氣體(例如乾衣洗衣舖浸香味)
加工食物 空氣污染

仲有佔最大多數係不幸 睇新聞講
純粹細胞分裂出錯

多咗人上網叫春

申利。23腦癌

你地當中要小心明明冇事但擔心太多變左焦慮症

同我一樣大 但健康生活過我

香港地有幾多工真係朝九晚五，休足星期六日

大部份都係輪班，同時環境又緊張，

一個人做幾個人野，乜都死啦

生活環境惡劣你點保都死
空氣
食水
生活用品
食品
成日都覺得出街俾幾十蚊食埋啲垃圾
唔生癌真係還神

最重要係少運動
畢業後日日都返工返工返工

好多人都唔健康 好多病痛 同只係醫院會救佢哋命

BLOCK撚哂班低賤保險狗
係到討論緊又走過黎R生意

我真係每日11點幾就訓
除左放假會睇多一兩粒鐘波

呢個可以係by chance，
但都可以係external factors引起
環境因素令基因突變，令Regulation差咗
咁就奶嘢

東江水勁多幅射
大陸啲農作物又勁多chemicals
又吹啲工廠廢氣嚟香港
讀書工作壓力大
工時長多功課冇時間休息/做運動
社會風氣唔鼓勵人開心生活

各位巴絲如果懷疑自己奶嘢真係要睇專科，
睇政府/普通GP好多時冇足夠經驗診斷少見嘅Cancers，
就算睇咗話係良性瘤都要做埋CT/MRI同biopsy confirm
唔好信曬1個醫生，睇2-3個，唔好同另一個醫生講上個diagnosis係乜，
可能會令佢習慣性信咗某一診斷

樂唔樂觀？

識人一年內由發現個病去到走咗

收皮la

我阿婆阿公阿爺阿姨都係cancer死
全部發現後唔過半年，最短2-3個月就走
所以我都唔多樂觀

22 鼻咽癌第三期等緊25號打第一針化療

係香港得二條路
奴隸 / cancer 死

唔煙唔酒都冇用
落轉街都吸二手煙吸到hihi
試過細心留意 有冇邊一日出街係吸唔到二手煙 答案係一日都冇

唉，連登隨手都有一堆中

星期日經過馬會，見到一大班廢老喺度吞雲吐霧，
避都冇得避。
屌公平咩！

身邊已有兩個朋友患癌
一個17歲生癌
一個32歲生

早睡早起 運動 心境放寬 少食加工野
可以長命啲

屌你老母 D保險狗死開啦
咁都要死出黎搵食

知唔知咩叫得閒死唔得閒病

一陣真係生cancer仲分分鐘俾老細同事責怪做咩請左個廢人番嚟

This is HK

今次如果死唔去1年做1次basic body check
3年做1次full body check

第一睇專科係好貴，第二以現今科技大多數癌症係要搵專門儀器檢查先可以及早發現，而利用儀器檢查係所費不菲，而且人體任何一個部份都有生癌症嘅機會，可以check得幾多樣?

其實大部份所謂full body check都唔能夠發現早期癌症

Cancer其實係有前兆 只係好多人唔夠知識以為係普通唔舒服 所以平時真係要睇多啲資訊

懷疑奶嘢畀貴啲都好正常，
而且專科都係$750-$1000一次consultation

識個親人係102歲老和尚
無肉少甜
連甜少少ge生果都唔食
每日食瓜飲澳洲羊奶
早睡早起做少量運動
呢個年紀眼明耳靈思考敏捷

冇咁嘅事，你地諗多左

對我嚟講70-80歲先奶嘢咪算
如果話咩都唔食先有100歲咁早死啲都冇所謂

大部份Cancer前兆根本就係同普通病毒唔舒服一樣，唔通每次一有頭暈身慶就睇專科，可以做得幾多次?除非有大把錢姐

有啲Cancer直情係唔會有任何前兆，只可以靠儀器檢查得知

咁緊係有明顯病癥或者睇過GP好多次都唔好先睇專科

食唔食所謂好野係個人選擇
佢證明到畀我知生活習慣對健康係幾重要

網絡世界易左接觸
上網分享門檻降低
見到case增多

之前先有巴打22歲pass away, 出面又有post 17歲中絕症腦cancer

我有個 24歲既女神級朋友生乳癌

香港人跑兩步路都喘哂氣 應該立法強迫性每日運動一小時

sad but true

人多左咪有人有癌囉

agger

agger香港地有邊個打工壓力唔大

識個廿幾歲有癌
帶住個唔知幾爆嘅炸彈喺身
佢而家生活好精彩 乜都玩
又聽過有個廿幾血癌
確診冇耐就走咗

只可以話發覺有咩異樣就要睇醫生
唔好諗住唔痛就由得佢
好多時就係咁就……

加油巴打
既然會走 就以樂觀嘅心態生活落去
有咩想做就做 唔好後悔

我就係有呢個傾向，結果樣樣都冇，焦慮症先係真嘅，不過我懷疑自己個焦慮症唔係擔心出黎，係遺傳，我好細個已經出現磨牙，原來就係焦慮症先兆

早d死解脫都好

腦癌關唔關用得多電腦事

會唔會關太勞累太夜訓事？

即係退黑素分泌多少先係關鍵?

Push

耶撚話上帝照住自己創造人類
咁上帝應該已經一早生cancer死鬼咗

睇台狗既翻譯見到 腿黑素好似幾重要 但係wiki又話唔關事

火車頭 正仆街！

覺得基因重要過生活習慣

NWO

身邊都聽唔少朋友舊同學都有唔同問題，大至癌症，細至雜症都聽過下，佢地有啲都貌似健康，唔係肥仔肥西，甚至有一兩位英年早逝

我自己就鳩估關以下幾件事

1. 生活作息，慢慢過一兩點訓，但第二朝又因為番工番學又要早起身，結果睡眠不足。而且生活環境差，心理壓力大，支那吹落嚟啲廢氣搞到唔能夠健康咁生活

2.飲食，其實有啲人恃住自己點食都唔肥，所以唔會棹忌，又加上而家出街有大量化學劑，咩沙嗲牛，肉丁，腸仔午餐肉經常食，菜都冇條。加埋充斥住支那啲黑心食品，避無可避。唔好講成街自助餐/放題，個個唔食到死都唔收手

3. 手提電話，機不離手。臨訓之前都對住部機撳

4. 運動不足，一方面做嘢做到仆街，另一方面唔少人寧願唱K食好西，都唔郁下。

當然基因呢啲嘢都係重要因素，但上面呢啲習慣會加速誘發呢啲病症

中

咁大家仲唔訓

HIV

其實係資訊普及左你接觸多左啫

因為你日日食大陸野
以為屋企煮就好安全
但係致癌野邊有咁易洗走

中哂

宜家訓

fb琴日先見有個舊同事又係cancer走咗

其實有無諗過
1. 傳媒拎料快左，後生仔生癌都算幾爆 所以報多左，而實質上後生生癌既人數必有好大變化
2. 宜家既人廿歲唔夠已經知道好多健康資訊，所以多左人真係會去睇醫生同早做身體檢查，以前既人意為小事 一直拖拖到四五十歲先發現大獲野通常已經末期

同意食加工野/壓力等等都係因素之一 不過感覺上同以前唔會差好遠

生cancer廿幾點拖到四十幾
2-3年乜都瓜柴啦

32，早幾個月確診淋巴癌，上年先冇左個b

唔煙少酒，叫做夜瞓，冇不良嗜好，成世都冇咩玩過，望住一街廢老，心諗公平咩

起碼有一半年青人係從來唔做運動

死廢老日日妹下妹下阻撚住哂 ,年青有為就要生癌

衰無做運動. 無乜玩即係大壓力. 呢個世界係好唔公平

基因同生活習慣一半半啦
生cancer既後生一直都有,
以前佢地可能得家人同fd d既朋友先知,
但而家佢地會上網講, 亦都令多左人好似接觸多d呢d病 患者

都有做下運動嘅
冇冒險過，又冇玩過女咁囉，初戀結婚

仲有年青人生癌通常生非主流既癌

例如睪丸癌,血癌骨癌,淋巴癌之類,又難醫

我覺得最主要原因係唔開心, 無目標
根本成個人都唔想生存落去, 純粹吊住條命
所以身體自動調節生cancer
哩樣野同樣證實係果D退休無耐的老人身上

精神方面係咪真係會影響身體

會 正面既人治療cancer 時會康復率高過負面
好耐以前外國有學者主張隱瞞病情 同患者講係小病 但要成日去醫院睇下醫生咁
但知道左既人一向傾向負面..

情緒係會影響健康 唔開心時個胃會好容易唔舒服
因為胃係sense到情緒既器官

我都去睇咗心理醫生，有焦慮症

幾年前我都覺了，會唔會同而家既食物，生活習慣如手機有關
以前無40歲都唔見會有cancer

其實係香港 死可能係一種解脫

唔理佢可以拖幾十年又唔錯
仲慳翻藥費

咁我地一樣，我磨到嘈醒屋企人

推

我都好驚自己會有

真?巴打加油

其實有過事嘅人係哋生活習慣好差？

同意係咁

點解廢老咁長命，尤其是d玩政治左膠

p53 基因一有突變既話 gg鳥

因為網絡愈黎愈發達

我老母差唔多日日都食一碗公仔麵加腸仔午餐肉漢堡排
每日一杯凍奶茶
食加工零食同雪糕
唔做運動 （除左返工個陣既勞動）

勸唔到佢

幾多歲?我老母反而食勁小。同埋全部菜。

45 我好耐冇見過我呀媽食菜
其實佢本身身體已經唔好 仲要唔檢點

Lm

你知唔知人類智商跌咗

我阿媽差唔多。
每個星期總有幾餐（大概3－4餐以下）都有加工類食物。
雖然冇飲凍奶茶，但有打胰島素仲飲汽水（雖然唔係經常飲），
屌過佢N次甚至威脅話減家用都係咁。
又係唔做運動。

呢啲係運數嚟啫
大把人勁唔健康又一直無大病
有好多人一向好健康都係會有病

當然患癌數字响任何年齡層有升輻都係事實
但最大分別係而家傳媒同埋啲患者會講响網上出嚟
咪多啲啲一般人見到會知
以前啲人資訊唔發達
病呀死啊嗰啲都得佢哋嘅親人摯友會知
唔關事嘅人或者身邊無人病嗰啲人係唔多覺
又唔係太多機會俾佢哋講出嚟
而家又facebook又討論區咁
啲人只要未死嗰一刻都可以出post、用手機回post
會响網上寫同埋時常上網嗰批又係年青人同後生嗰啲
咁對一般人嚟講比以前見多咗 咪覺得成日咁多年青人生癌

其實新不了情呢啲咁舊嘅電影都已經有描寫女主角咁後生都患癌，一向都係有年輕患者呢個族群。

其實生cancer 既人係年輕化左
我身邊都有兩個師弟妹生過
我都明連登仔講保險會比人屌，不過我做呢行都聽得太多呢樣野

搵我傾